百名中國學生返美簽證遲遲未批 大部份主修科技、工程

有寒假回國的中國學生在微信群中透露，他們返回美國的簽證出現延誤，並可能因此耽誤課程，如無法返美完成學業，可能連學位都拿不到。據指，該群組至少有100名學生，他們大部份在美國主修科技、工程和數學。

報道指，去年6月，美國國務院把在美學習航空、機械人和先進加工的中國學生簽證有效期，從5年縮短為1年。美國官員指，這是為了在國家安全的重要領域控制間諜和盜取知識產權的風險。

一名美國官員和3名國會及大學消息人士對路透社說，特朗普政府去年11月宣佈，正在考慮是否加強針對中國學生的入學前檢查，內容包括學生的電話紀錄和在美中兩國社交媒體的個人賬戶，看看是否存在可能對美政府構成不良企圖的訊息。一名美國高級官員透露，美國執法機構也預計會向大學管理人員提供培訓，教他們如何識別間諜和網絡偷竊行為。

美國國務院一名發言人周五在一封電郵中表示，「每一個簽證案都是獨特的，而且鑑於簽證的保密性，我們不能評論個案」。發言人同時指，「如果出於任何原因，一名申請人需要額外檢查，我們都不會在檢查完成前發放簽證。進行額外檢查的時間取決於每個案件的個人情況」。他說，中國公民依然有資格申請5年簽證，「大部份簽證申請人能夠拿到完全有效的簽證」。他強調，「規章讓我們領事官員按照個案的情況，適當限制簽證的有效期」。

美國一直是國際深造的首選，逾100萬國際學生赴美就讀，其中三分之一來自中國。但國際教育協會表示，本科國際學生的錄取率去年下降了6.6%，延續了前年開始的下降趨勢。

根本出得國全部都係間諜

寒假仲未返

咁仲洗讀ge？

個別事件唔評論

口交部：美國有責任確保中國留學生學習的機會

其實香港學生一樣利申啱啱去個非engineering conference 都俾人審個幾月先得1年，可能因為工程major ，有fd psycho 嘅即日就俾10年

因為中國人都可以係「香港學生」

夏天黎緊啦，仲講寒假，直接放埋暑假啦

中國 香港 都係 間諜

口講愛中國，個心就愛美國

全部拒簽啦

有殺錯 無放過

多你一個唔多

少你一個唔少

多左你又唔會極速推進科技發展

相反批左你入黎

你實是但中一樣 間諜/偷竊/論文出貓/欺詐/.....etc

留返啲額比日本人 以色列人 好過

777 同班🐶官咁吋

香港 = 中國 只係時間嘅問題

唔使擔心要等

因為連等都唔使等

一拼即時拒簽

又一批可以貢獻蟈

D高材生留番晒係中國, 又贏

咁愛國唔留係香港讀書?

唔係共青團點讀到大學出到國

中國香港好出奇咩

考邏輯，留喺中國的話，仲算唔算高材生，中國製造連中國人都唔想買啦